\newenvironment{rotate}{
	\newpage
		\KOMAoptions{paper=landscape,pagesize}
		\begin{minipage}{\paperwidth}
		\recalctypearea
		\thispagestyle{empty}
		\tikz[remember picture,overlay] \node[opacity=1,inner sep=0pt] at (current page.center){\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{white.jpg}};
}{  
	\end{minipage}
\newpage
	\KOMAoptions{paper=portrait,pagesize}
	\recalctypearea
}
\newenvironment{nada}{
\pagebreak
\thispagestyle{empty}
\tikz[remember picture,overlay] \node[opacity=1,inner sep=0pt] at (current page.center){\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{white.jpg}};
}{
\pagebreak
}

\newcounter{pantallacont}
\newcommand{\pantalla}[8]{	
	\refstepcounter{pantallacont}	
	\subsection*{\underline{PANTALLA \#\thepantallacont:}}	\label{#2}
	\acrodef{#2}[\#\thepantallacont]{\hyperref[#2]{\textsc{#1}}}
	
	\bigskip
	
	{\bf Nombre de pantalla:} \textsc{#1}
	
	{\bf Identificador:} #2
	
	{\bf Autor:} #3
	
	\bigskip\bigskip
	
	{\bf DESCRIPCIÓN:} 
	
	#4
	
	\bigskip
	
	{\bf PRECONDICIONES:} 
	
	#5
	
	\bigskip
	
	{\bf POSTCONDICIONES:} 
	
	#6
	
	\bigskip\bigskip
	
	{\bf ACCIONES QUE SE PUEDEN REALIZAR EN LA PANTALLA:}
	
	\begin{enumerate}[\text{Acción} 1:]
		#7
	\end{enumerate}

	\begin{rotate}
		\tikz[remember picture,overlay] \node[opacity=1,inner sep=0pt] at (current page.center){\animategraphics[method=ocg,width=\paperwidth,loop,autoplay]{2}{gifs/#2-}{0}{#8}};		
	\end{rotate}
}

\newcounter{cucont}
\newcommand{\cu}[9]{
	\pagebreak
	\refstepcounter{cucont}
	\subsection{Descripción del \acrlong{cu} \thecucont}
	\label{#2}
	
	{\bf Caso de uso:} \textsc{#1}
	
	{\bf Identificador:} #2
	
	{\bf Autor:} #3
	\bigskip\noindent
	
	{\bf Objetivo en contexto:}
	
	#4
	\bigskip\noindent
	
	{\bf Actores principales:}
	
	#5
	\bigskip\noindent
	
	{\bf Precondiciones:}
	
	#6
	\bigskip\noindent
	
	{\bf Postcondiciones:}
	
	\quad{\bf Éxito:} #7
	
	\quad{\bf Fallo:} #8	
	\bigskip\noindent
	
	{\bf Flujo principal:}
	
	\begin{enumerate}[1. ]
		#9
	\end{enumerate}
	\bigskip\noindent

	{\bf Flujos secundarios:}
	}



\tikzset{
	degradado/.style={
		draw=blackgold!20, every shadow/.style={opacity=1, brown}, 		lower left=darkgold!35, upper left=darkgold!10, upper right=white, lower right=darkgold!25, fill=none
	},
	antidegradado/.style={
		draw=blackgold!20, every shadow/.style={opacity=1, brown}, fill=none%, upper right=darkgold!35, lower right=darkgold!10, lower left=white, upper left=darkgold!25
	}
}
	
%para los resumenes
\tikzstyle{abstractbox} = [draw=black, fill=white, rectangle, 
  inner sep=10pt, %style=rounded corners, 
  drop shadow={fill=blackgold,
  opacity=1}]
  \tikzstyle{abstracttitle} =[antidegradado]
 
  \newcommand{\boxResumen}[2][degradado]{
    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}
        \node [abstractbox, #1] (box)
        {\begin{minipage}{0.80\linewidth}
%            \setlength{\parindent}{2mm}
            \footnotesize #2
          \end{minipage}};
        \node[abstracttitle, right=15pt, yshift=7.25pt] at (box.north west) {{\textsc{Resumen de la sección}}};
      \end{tikzpicture}
    \end{center}
  }

\newenvironment{changemargin}[2]{%
	\begin{list}{}{%
			\setlength{\topsep}{0pt}%
			\setlength{\leftmargin}{#1}%
			\setlength{\rightmargin}{#2}%
			\setlength{\listparindent}{\parindent}%
			\setlength{\itemindent}{\parindent}%
			\setlength{\parsep}{\parskip}%
		}%
		\item[]}{\end{list}}

\definecolor{darkgold}{rgb}{0.53, 0.39, 0}
\tcbset{
	definitionstyle/.style={%
		enhanced,
		interior style={
			%left color=black!2, right color=brown!35, 
			top color=darkgold!2, bottom color=darkgold!35
		}
	}
}
\newcommand{\escena}[2]{
	\smallskip
	\pergamino{
		{\begin{center}\scshape\large #1\\\end{center}}
		\ifx&#2&
		\else
		\begin{tcolorbox}[opacityframe=0, opacityback=0]
			#2
		\end{tcolorbox}
		\fi%
	}
}

\newcounter{escenariocont}
\newlength{\indi}
\newcommand{\escenario}[5][]{
	\refstepcounter{escenariocont}
%	\setlength{\indi}{\parindent}
%	\setlength{\parindent}{0pt}
	
	\begin{minipage}{\textwidth}
	\subsection{#2}
	\ifx&#1&
		\acrodef{#2}[\#\theescenariocont]{\hyperref[#2]{{#2}}}
		\label{#2}
	\else
		\acrodef{#1}[\#\theescenariocont]{\hyperref[#1]{{#2}}}
		\label{#1}
	\fi	
	\bigskip\bigskip
	{\bf Descripción:}\bigskip\\
	#3
	\bigskip\bigskip
	
	{\bf Escenas donde aparece:}\bigskip\\
	#4
	\bigskip\bigskip
	
	{\bf Acciones que se pueden realizar:}\medskip
	\begin{enumerate}[\text{Acción} 1:]
		#5
	\end{enumerate}	
\end{minipage}
\bigskip\bigskip
%	\setlength{\parindent}{\indi}
}

\newcounter{perscont}
\newcommand{\personaje}[5][]{
	\refstepcounter{perscont}
	
	\subsection{#2}
	\ifx&#1&
		\label{#2}
		\acrodef{#2}[\#\theperscont]{\hyperref[#2]{{#2}}}
	\else
		\label{#1}
		\acrodef{#1}[\#\theperscont]{\hyperref[#1]{{#2}}}
	\fi
	
	\bigskip
	
	\noindent{\bf Descripción:}
	
	\noindent#3
	
	\bigskip
	
	\noindent{\bf Escenas donde aparece:}
	
	\noindent#4
	
	\vfill
	
	\ifx&#5&
	\else
		\noindent\includegraphics[width=\textwidth]{personajes/#5}
	\fi
%	\vfill

\bigskip\ 
	\pagebreak
}

\usepackage{luatex85}
\usepackage{attachfile}

\newcommand{\audio}[1]{
	\textattachfile{audio/#1}{\textcolor{darkgold}{#1}}
}



\newcommand{\pseudopaper}[1]{
	\begin{tcolorbox}[colback=white]
		#1
	\end{tcolorbox}
}